［遍地開花］捷克總理下令辦公室停用華為手機

捷克總理巴比什於當地時間周二（18日）下令，其政府辦公室禁止使用中國華為手機。捷克工業和貿易部表示會跟隨總理要求，而其他使用華為產品的政府部門可能會仿效。

捷克國家網絡與信息安全局周一（17日）曾警告，華為和中興通訊製造的硬件和軟件構成安全威脅。華為否認指控。

美國近月向其他國家施壓，要求限制使用華為的技術，因可能被監視及竊取信息。目前日本、澳洲及新西蘭等國響應。

(美國廣播公司)

好